時代廣場入稟高院 申禁街頭表演兼索償

香港街頭表演繼旺角行人專用區遭「殺街」後又面臨另一危機。日前銅鑼灣時代廣場入稟高等法院，控告本地街頭表演組織 City Echo 創辦人李冠傑 (Jay Lee) 及所有曾在廣場地面公用區域表演的人造成噪音及阻礙公共通道，違反公契，要求法庭頒令禁止街頭表演，並向李冠傑等人索償。

原吿人為時代廣場有限公司，由九龍倉持有。原告人認為，被告李冠傑及所有曾在廣場門外表演的人士，違反 1992 年簽訂的公共地契。公契指明該空地用途，即供公眾過路或享用靜態康樂，其內容包括禁止噪音、沒有秩序、煩擾和阻礙他人的活動，更寫明原告有權驅趕違規者，以維持地方整潔。

首被告李冠傑是香港獨立音樂品牌 JL Music 以及本地組織 City Echo 的創辦人。自 2016 年起，City Echo 每逢周五都會安排音樂人在時代廣場外進行街頭表演，提供音響、海報宣傳及直播設備等，演出甚具規模。

先前李冠傑接受《頻果日報》訪問時，坦承以街頭表演賺取金錢，表演所得的打賞會由 City Echo 與表演者攤分。

時代廣場9月曾向樂隊發律師信 指對方未理會

原告指 City Echo 組織表演活動已超出公契中准許的「靜態康樂」，更稱從今年 8 月起已多次向表演者發出書面及口頭警告，以及於本月 14 日當面向李冠傑發律師信，要求停止違法表演。然而被告沒有理會，繼續在 City Echo Facebook 專頁上公布 9 月的表演行程。

時代廣場地面公共空間的使用權一直爭議不斷。根據屋宇署規定，時代廣場地面行人通道屬於「私人物業範圍內撥出供公眾使用的地方」，然而過去商場曾多次阻止藝術家在該範圍進行表演。2008 年，表演者「有趣先生」在時代廣場表演雜耍，遭到保安驅趕並報警處理，當時警方企圖以觸犯「簡易程序治罪條例」向有趣先生發出告票。

同年，藝術工作者梁寶山、曾德平亦曾於該範圍進行行為藝術表演，被保安人員要求他們離開。商場的做法當時隨即觸發藝術家舉行一連串活動，試圖喚起社會對公共空間的關注，例如本地藝術家程展緯發表文章〈做人不能太 Times Square！〉，批評政府對時代廣場公共空間事件上的處理手法。

時代廣場 2008 年初被踢爆，93 年起 15 年來一直出租公共空間賺錢，僅約 78 平方米的露天用地，每日租金索價高達 12.4 萬元，多年來租金收入數以億元計。根據該《公用契約》，時代廣場可將公共空間供給第三者進行暫時的展覽，事前須得屋宇署批准，確保展覽不會阻塞通道等。

相關報道：蘋果日報 / 頭條日報